交流语言
这里有很多语言，即是，形式上定义的语言系统，他们不是编程语言，而是*交流语言*--他们独特地设计为了通过标准化促进交流。在2003，这些语言中最重要的是统一建模语言，可扩展标记语言，结构化查询语言。你应该对所有这些有些了解，这样你就可以很好地进行交流并且决定什么时候使用它们。
统一建模语言是一种制作描述设计的图的丰富的正式的系统。它的美在于它既是可视化的又是正式的，如果作者和顾客都知道同一建模语言，它可以传送大量的信息。你需要了解它，因为有时设计会在统一建模语言中沟通。这里有很多看起来很专业的对制作统一建模语言图有用的工具。在很多情况下，统一建模语言太正式了，我发现自己对设计图使用了一种*方框与箭头*的风格。但是我确信统一建模语言对你学习拉丁语是有用的。
可扩展标记语言是定义新标准标准的。它不是一个解决数据交换问题的办法，尽管你有时会看到它的呈现好像就是它。相反，它是受欢迎的数据交换最乏味的部分的自动化，即，结构化地表示成一个线性序列和解析成一个结构。它提供很棒的类型和正确性检查，不过在实践中你可能需要其中一小部分。
结构化查询语言是一种强大的和丰富的数据查询和操作语言，并不完全是一种编程语言。它有很多变化，通常在产品的依赖上，这没有标准化的核心重要。结构化查询语言是关系数据库的通用语。你也许或者不可能在可以从关系数据库的理解中受益的任何领域工作，但是你应该对它们有个基本的了解，结构化查询语言的语法和语义。